\sectioncentered*{Введение}
\addcontentsline{toc}{section}{Введение}
\label{sec:intro}

Современному человеку доступен большой объем культурного наследия предыдущих  поколений, в частности музыки. Благодаря глобальной сети есть возможность     прослушать миллионы музыкальных произведений, которые написаны в различные временные эпохи и относящиеся к различным музыкальным жанрам. 

В связи с этим существует проблема выбора музыки для каждого человека. Существует множество музыкальных теле- и радиоканалов, множество музыкальных рейтингов. Но они позволяют узнать актуальную музыку для масс людей, но не для отдельного человека. Здесь на помощь приходят сервисы рекомендаций музыки. Базируясь на предпочтениях человека, они могут предложить пример похожих исполнителей или произведений.

%%Большинство таких сервисов — вебсайты, системы включающие музыкальный плейер и библиотеку треков. Пользователю доступны рекомендации на основе заранее выбранных жанров или на основе исполнителей произведений прослушанных пользователями. Но в даже в рамках одного жанра произведения могут очень сильно отличаться от других.

В данной работе решается задача нахождения похожих музыкальных произведений, т.е кластеризация музыкальных образов, основываясь на звучании — на информации которую можно получить благодаря частотному анализу произведений. 

Целью данного дипломного проекта является создание системы кластеризации и рекомендации музыкальных произведений, включающей сервис кластеризации и вебсайт позволяющий пользователю взаимодействовать с данным сервисом. 

Для достижения поставленной цели были определены следующие задачи:

\begin{itemize}
\item сравнение и анализ алгоритмов кластеризации, для нахождения наиболее подходящего для кластеризации данных используемых в работе;
\item разработка и реализация сервиса кластеризации, позволяющего взаимодействовать с базой данных образов;
\item разработка и реализация вебсайта взаимодействующего с сервисом кластеризации и визуализирующем результат обработки данных;
\end{itemize}

Система будет состоять из веб- приложения, которое будет предоставлять следующие функции:
\begin{itemize}
\item загрузка и анализ музыкального файла на сервер;
\item предоставление информации о степени похожести данного файла на существующие образцы;
\item визуальное предоставление информации о существующей базе образов;
\end{itemize}

Результатом работы получится система позволяющая пользователю получить информацию о произведениях похожих на список заданных.

Систему можно использовать как полностью готовый сервис, так и отдельно использовать модуль кластеризации для исследовательских задач.
